\hypertarget{ux3042ux3068ux304cux304d}{%
\chapter{あとがき}\label{ux3042ux3068ux304cux304d}}

再び部長のNakayaです。\\
部誌「D言語」を手にとっていただきありがとうございます。
無事に部誌が完成しほっとしております。
今回からの部誌はLaTeXやGitLabを用いて開発しようとなったのですが、
部員にword禁止ルールをブーイングされたり、後輩にGitを教えるのに一苦労しながら、なんとか完成まで漕ぎつけることができました。\\
部誌編集一番の功労者であるhenaさん、寄稿や編集をしてくれた部員達に感謝です。
機械学習からにじさんじまで、ユニークな記事に溢れたそんな今年の「D言語」ですが、楽しんでいただけたでしょうか？
少しでも楽しんでいただけたら幸いです。

\hypertarget{ux96fbux7b97ux90e8ux306bux3064ux3044ux3066}{%
\section*{電算部について}\label{ux96fbux7b97ux90e8ux306bux3064ux3044ux3066}}

こんどは電算部について話そうと思います。\\
群馬高専電算部は校内LT会の群馬高専IT勉強会の運営などしています。
でも普段はのんびりボドゲしたり、たわいもない会話を楽しんだりとのんびり活動しています。
のんびり活動しすぎるあまり、今年の文発は制作物を持っていくことができませんでしたけれど\ldots\ldots。\\
のんびりが特徴の電算部ではありますが、方向転換してプロコンなど大会に積極的に出て行こう、という話にまとまりました。
今年1年を準備期間として今は部員の技術力の底上げを頑張っています。
来年以降の高専プロコンで、またはどこかのプロコンでみなさんと会えることを部員共々楽しみにしています。

\hypertarget{postscript_v2}{%
\section{あとがき v2}\label{postscript_v2}}

こんにちは。またまた部長のNakayaです。\\
部誌「D言語 2019 v2.0.0」を手にとっていただきありがとうございます。
また、第22回群馬高専工華祭にお越しくださいましてありがとうございます。\\
書くことがなくなってしまったので、電算部の近況を少し。\\
電算部では1年生から3年生までの大人数でのUnityを用いた、ゲーム開発を工華祭に向けて作っています。
そのおかげで部員間のコミュニケーションも活発になり、部室も賑やかになって部長として感動しています。\\
私自身も工華祭のWebサイト運営開発をはじめ、レーザーハープ制作、美術部制作のアニメの撮影作業、電算部文芸部共同制作ノベルゲームのスクリプト作業と忙しいながらも楽しい日々を過ごしています。\\
突貫作業で作ってしまった電算部誌「D言語 2019 v2.0.0」お楽しみいただけましたでしょうか。お楽しみいただけたら幸いです。
最後に。ステージ企画のバンドもあるにも係らず、ゲーム開発を先導してくれたUME'くんに、部誌の編集印刷に協力してくださったhenaさん、他部員のみんなに感謝です。
